antwoordde Miss Bates.
"Maar je bent altijd vriendelijk."
Er was nooit zo'n "altijd" en om haar verschrikkelijk door te breken Dankbaarheid, Emma deed het directe onderzoek naar-- "Waar - mag ik het vragen?
- gaat Miss Fairfax?"
"Voor een mevrouw Smallridge - charmante vrouw - meest superieur - om de leiding te hebben van haar drie kleine meisjes - heerlijke kinderen.
Onmogelijk dat de situatie zou meer vol comfort kunnen zijn; als we behalve misschien Het gezin van mevrouw Suckling en die van mevrouw Bragge; maar mevrouw Smallridge is dat wel intiem met beide, en in dezelfde buurt: - leeft slechts vier mijlen van Maple Grove.
Jane zal maar vier mijl van Maple Grove zijn. '
"Mvr.
Elton is, denk ik, de persoon aan wie Miss Fairfax schuldig is ... ' "Ja, onze goede mevrouw Elton.
De meest onvermoeibare, echte vriend.
Ze zou geen ontkenning aannemen.
Ze zou Jane niet laten zeggen: 'Nee;' voor wanneer Jane hoorde het voor het eerst (het was de dag voor gisteren, de ochtend zelf we waren bij Donwell,) toen Jane er voor het eerst van hoorde, was ze vrij beslist tegen het accepteren van het aanbod en om de redenen die u noemt; precies zoals je zegt, ze had besloten om niets tot kolonel te sluiten Campbell's terugkeer, en niets zou haar ertoe moeten brengen om er iets mee te beginnen engagement op dit moment - en dat heeft ze mevrouw Elton keer op keer verteld opnieuw - en ik weet zeker dat ik geen idee meer had dat ze haar zou veranderen geest - maar die goede mevrouw Elton, wiens oordeel haar nooit in de steek laat, zag verder dan ik deed.
Het is niet elk lichaam dat eruit zou springen op zo'n vriendelijke manier als ze deed, en weigerden Jane's antwoord te aanvaarden; maar zij positief verklaard dat ze gisteren geen enkele dergelijke ontkenning zou schrijven, als Jane wenste haar; ze zou wachten - en, inderdaad, gisteravond het was alles geregeld dat Jane zou moeten gaan.
Een echte verrassing voor mij!
ik had niet het minste idee!
- Jane nam mevrouw Elton apart en vertelde haar dat meteen na te hebben nagedacht over de voordelen van de situatie van mevrouw Smallridge, zij was tot de oplossing gekomen om het te accepteren.
Ik wist er geen woord van tot het allemaal geregeld was. "
'Heb je de avond doorgebracht met mevrouw Elton?'
"Ja, wij allemaal; Mrs Elton wil dat we komen.
Het was zo geregeld de heuvel, terwijl we rondliepen met meneer Knightley.
